★養兒防老！家長狂掃練習本 「唔鍾意都要做」

【本報訊】書展開鑼，率先出動的是不少家長與子女，目標則是掃練習本。書展位於三樓的兒童天地展區，昨日人頭湧湧，專售本地出版的小學練習攤檔都排起長長人龍，有家長拖篋狂掃練習，培生教育出版亞洲有限公司在展區推出「十元特價練習區」，吸引多位家長一口氣購買多本練習。當中林女士與孫女由上水到來，預計花約兩千港元買小學練習及旅遊書等。

買跨級練習「熱吓身」
林女士指，書展選擇多，容易選購心儀書籍，亦會趁減價看能否「買晒成年嘅練習」，她笑言孫女雖然「唔鍾意（做練習），但都有需要」，更不會因市道差就少買書。全職爸爸關先生亦準備用三千港元購買兒子的練習本，他指兒子將升小五，自小就天天做練習：「全部靠學校係唔夠，個個放學就補習，返屋企就做練習。」他直言曾被友人封為怪獸家長，但他指，催谷子女等於間接推動社會發展，而下一代未來的負擔會更大，若子女沒有透過學習具備足夠能力，長大後就無法推動香港經濟發展。

成功需子幹

最中意啲無知父母迫啲仔女做補充練習
減低仔女對學習嘅興趣

反廢老大行動

推動社會經濟

屌。。。 on9 架咩

等睇佢d仔女跳樓

no life

小學：溫書，做練習
中學：溫書，做練習，補習
大學：溫書，打工，返intern，刷cv
返工：9-5，OT,比人屌，趕進度...

長大後就無法推動香港經濟發展

your life

小學：J巧文
中學：J車車
大學：J游b

老老實實
宜家睇到咁多學生想跳樓
真係無咩感覺

如果個新聞詳盡D 講埋因學習問題而跳
直情有D開心 想睇個家長個喊樣

返工：J慧中

悲慘人生
做左社會粒螺絲

Who is 巧文？
一時load唔到

陳巧文

呢樣真，我中學真係J車車

小學J蓋世寶

why u so early today???

蠢撚基因唔係以為靠做練習就可以補底阿
見到就想笑
最後童年又無 成就又無

練習本好似係蝗語？

仲有劉亦非

可能唔想個仔第時好似自己咁要食軟飯姐

係時候播another brick in the wall

嘩屌你老母推動香港經濟發展都噏得出

J蓋老母屌老母

打撚哂冷震

講到咁偉大

書商fatfat

嗱阿女，練習書就你嘅，旅遊書就媽咪嘅，媽咪去完旅行返來要做曬佢啊

最大敵人：廢老

仲邊有工9-5
家下正常都9-6

細個從來冇補習冇做咩練習
咪又係3大畢業

讀完書記得買層樓俾阿媽報親恩

廢老：幾本補充，換子幹，低成本，點解唔做

lm 唔讀書就搵唔到錢

細個攞人地啲二手做

真係無成本！

d廢老最怕自己仔女輸比人地仔女
唔可以係班c奶朋友面前威

d父母越冇學識就越想仔女出人頭地養自己
但因為佢地冇學識
唔識點教
就越會推仔女去死

魔魔，今日咁早起身

watch AV

Same here
補充係俾啲唔夠quali 嘅補充
醒嘅做兩條都識啦

呢啲怪獸家長真係唔驚俾人送入老人院